［文宣嚴重不足，2/8 醫護集會］

致香港人：

我們是一群來自醫療界的人士，本著有「救」無類的初心，無論病人的性別、年齡、背景、政治立場，我們都一視同仁、盡全力搶救。唯六月至今，政府對市民清晰的五大訴求充耳不聞，警隊多次以足以致命的裝備、私刑殘害示威者，致使社會撕裂到無法修補的地步。我們與警察本同為服務市民的團隊，卻怒見警隊淪為政府打壓市民的工具，罔顧人命、失控地攻擊示威者。我們決不成為一丘之貉，亦不願再沈默。我們的家園危在旦夕，作為醫者的我們責無旁貸，必須救港。

自 6 月 9 日起民眾發起的反送中行動，由最初一、二百萬人的遊行示威，到多名市民以死相諫，至近來頻繁的警民衝突，甚至白衣人無差別的恐怖襲擊，政府千篇一律的回應及坐視不理的態度只令民憤與日俱增。示威者裝備簡陋，政府卻授意警方以過量武力襲擊示威者，包括使用多發的催淚彈直接射擊示威者的身體、用橡膠子彈瞄準他們的頭部，完全無視這些裝備的使用指引，示威者被完全制服後亦繼續攻擊示威者。同時，警方多次阻礙救護人員救援市民，於救護車上帶走傷者，阻擋救護車進入現場。化學武器更於民居區域內使用，令大眾市民受威脅。更可怕的是他們攻擊救援人員、記者，違反了國際人權法。當醫療人員不斷救人時，政府的暴力卻釀成更多傷亡。每次衝突後，警方更派出大量警員到全港醫院搜捕，在急症室套取病人私人資料。這白色恐怖的氣氛，更令不少傷病者畏懼求醫，得不到所需的救援。政府一直以來的制度暴力，使市民走投無路，同時警方淪為政權的打壓工具，與其保護市民的本質相距甚遠，亦完全違反醫護界別救人的職責。連番事件，政府難辭其咎，我們看到的是社會的道德敗壞、政府的無能腐敗、警方罔顧法紀地暴力清場，我們聽到的是市民絕望的吶喊，嗅到的是源源不絕的催淚煙，觸碰到的是血淋淋的傷口，真正感受到何謂痛心疾首。

香港目前水深火熱，問題已從政治層面提升至道德層面。在是非黑白、善與惡的命題前，醫者豈能忘德。如果此時不分對錯，我們實在愧對醫者的身分；保持所謂中立，只緘默埋首工作，我們更是助紂為虐。這段衝突不斷的時期，我們每一位仍然一直以專業態度，盡心盡力醫治所有傷者。作為醫療專業，我們知道我們在醫療體系的重要性，絕不輕言罷工，但事到如今，我們親眼看見警察道德敗壞，政府無能腐敗，香港社會如此撕裂，道德和良知驅使我們不得不站出來，因為我們已別無他選——市民已從各種溫和的途徑表達訴求，但政府一而再、再而三地無視市民的聲音，各界市民迫不得已才提出罷工。正因為我們瞭解醫護界別在社會的重要角色，我們更覺必須肩負起社會責任，保護及保障香港市民的健康、維護病人的私隱及他們求醫的權益。為此，我們強烈要求醫管局對保護病人私隱方面的不足作出檢討，警方就以上一系列事件的處理手法作深入、公正的調查，以及政府必須回應市民的五大訴求，否則我們不排除將行動升級，選擇以醫療專職人員身分響應 8 月 5 日的行動，貢獻每人的力量，力挽狂瀾。

香港已病重垂危，但願香港各界能攜手合作，重建我們所愛的香港。

一群盼望守護香港的醫療人員上

希望多多支持！

推

醫界好齊心，一個星期後又集會

與和理非的深情對話

• 2m
[急救香港] 更新!!更新!! 有關2/8醫療集會最新安排!!!

唔係宣傳不足
揀個咁離地嘅地點叫人哋點樣幫你

有心來一定來到嘅

由於QEH 網球場未必容納大量人士，大會已經入紙申請愛丁堡廣場作集會地點，等批

光復香港 時代革命

推呀

8月2 愛丁堡廣場要人